{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__1.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:\n",
    "\n",
    "### $$\\mbox{arctg}(\\frac{y}{x})=\\ln \\sqrt{x^2+y^2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "\n",
    "### $\\frac{1}{1+(\\frac{y}{x})^2}\\cdot \\frac{y'\\cdot x-y}{x^2} =\\frac{1}{2}\\cdot \\frac{1}{x^2+y^2} \\cdot (2x+2y\\cdot y')$\n",
    "### $\\frac{y'\\cdot x-y}{x^2+y^2}=\\frac{1}{2}\\cdot \\frac{2x+2y\\cdot y'}{x^2+y^2}$\n",
    "### $y'\\cdot x - y = x+ y \\cdot y'$\n",
    "### $y' \\cdot (2x-2y)=2x+2y$\n",
    "### $y'=\\frac{x+y}{x-y}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__2.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:\n",
    "\n",
    "### \\begin{cases}\n",
    "   y=\\frac{t^2}{t-1}, \\\\\n",
    "   x=\\frac{t}{t^2-1} \n",
    " \\end{cases}"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $ y'_{x}=\\frac{y'_{t}}{x_{t}}$\n",
    "### $ (\\frac{t^2}{t-1})'=\\frac{2t(t-1)-t^2}{(t-1)^2}$\n",
    "### $ (\\frac{t}{t^2-1})'=\\frac{(t^2-1)-t \\cdot 2t}{(t^2-1)^2}$\n",
    "### $ (\\frac{t}{t^2-1})'=\\frac{(t^2-1)-t \\cdot 2t}{(t^2-1)^2}$\n",
    "### $ y'_{x}=\\frac{y'_{t}}{x_{t}}=\\frac{2t(t-1)-t^2}{(t-1)^2} \\cdot \\frac{(t^2-1)^2}{(t^2-1)-t \\cdot 2t}= \\frac{t^2-2t}{(t-1)^2} \\cdot \\frac{(t^2-1)^2}{-t^2-1}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__3.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $ y'=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot (\\frac {5\\cdot2x}{x^2+2} + \\frac{3\\cdot(3-3x^2)}{3x-x^3})=$\n",
    "\n",
    "### $= (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot (\\frac {10x}{x^2+2} + \\frac{9-9x^2}{3x-x^3})$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__4.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=x^x$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $y'=f(x)\\cdot (\\ln f(x))'$\n",
    "\n",
    "### $y'=x^x\\cdot(x\\cdot\\ln x)'=x^x\\cdot(1\\cdot\\ln x+x\\cdot\\frac{1}{x})=x^x\\cdot(\\ln x+1)$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__5.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $y'=f(x)\\cdot (\\ln f(x))'$\n",
    "### $y'=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}\\cdot\\Bigr(\\frac{-6x}{2-x^2}+\\frac{2}{x-1}-\\frac{6x^2-3}{2x^3-3x}-1\\Bigl)$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__6*.__ –í—ã–≤–µ—Å—Ç–∏ —Ç–∞–±–ª–∏—á–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏\n",
    "\n",
    "### $$\\mbox{arctg}(x)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "\n",
    "–ü—É—Å—Ç—å $y=\\mbox{arctg}(x)$, —Ç–æ–≥–¥–∞\n",
    "\n",
    "### $y'_{x}=\\frac{1}{x'_{y}}=\\frac{1}{(\\mbox{tg} y)'_{y}}=\\cos^2 y$\n",
    "### $\\mbox{tg} y=\\frac{\\sin y}{\\cos y}$\n",
    "### $\\mbox{tg}^2 y=\\frac{\\sin^2 y}{\\cos^2 y}=\\frac{1-\\cos^2 y}{\\cos^2 y}$\n",
    "### $\\mbox{tg}^2 y=\\frac{1-\\cos^2 y}{\\cos^2 y}$\n",
    "### $\\mbox{tg}^2 y \\cdot\\cos^2 y=1-\\cos^2 y$\n",
    "### $(1+\\mbox{tg}^2 y)\\cdot\\cos^2 y=1$\n",
    "### $\\cos^2 y=\\frac{1}{1+\\mbox{tg}^2 y}$\n",
    "\n",
    "–ò—Ç–æ–≥–æ:\n",
    "\n",
    "### $y'_{x}=\\cos^2 y=\\frac{1}{1+\\mbox{tg}^2 y}=\\frac{1}{1+\\mbox{tg}^2 (\\mbox{arctg}(x))}=\\frac{1}{1+x^2}$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__7.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –¥–ª–∏–Ω—É $ùë•$ –∏ —à–∏—Ä–∏–Ω—É $ùë¶$ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ –ø—Ä–∏ –∑–∞–¥–∞–Ω–Ω–æ–º –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä–µ $ùëÉ=144$ c–º, –ø—Ä–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –¥–∞–Ω–Ω—ã–π –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫ –∏–º–µ–µ—Ç –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à—É—é –ø–ª–æ—â–∞–¥—å $ùëÜ$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "\n",
    "#### $ P= 2(x + y) $\n",
    "#### $ S= x \\cdot y $\n",
    "$P= 2(x + y)=144 \\Rightarrow P= x + y=72 \\Rightarrow y=72-x$\n",
    "\n",
    "$ S= x \\cdot y \\Rightarrow S=x \\cdot (72-x)=72x-x^2$\n",
    "\n",
    "–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ä–∞–≤–Ω–∞ $S'=72-2x$\n",
    "\n",
    "–≠–∫—Å—Ä–µ–º—É–º—ã:\n",
    "$S'=72-2x=0 \\Rightarrow x=36$\n",
    "\n",
    "–ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º x<36 S'>0 (—Ç.–µ. —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞–µ—Ç), –∞ –ø—Ä–∏ x>36 S'<0 (—Ç.–µ. —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è —É–±—ã–≤–∞–µ—Ç). –¢.–µ. 36 - –ú–∞–∫—Å–∏–º—É–º. –í—ã—Ö–æ–¥–∏—Ç –ø—Ä–∏ x=36 –ø–ª–æ—â–∞—Ç—å –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–∞—è.\n",
    "\n",
    "y=72-36=36\n",
    "\n",
    "–¢.–µ. x=y=36 (–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç)\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.6"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 4
}
